[知識補充] 釐清「三權」

見到大家對於應唔應該圍律政司，我係無意見的。

不過，大家嘅討論內容係對於「三權」理解唔準確。

好多討論內容十分明確，係話唔好搞到「司」，因為要「司法獨立」等等。呢點當然認同。

不過，律政司唔係代表果個「司」呀﹗

簡單黎講，律政司係指政府三司，係政府入面其中部門，係管法律嘅﹗
即係律政司係行政機關黎﹗

而大家認同要保護嘅「司」，代表嘅係法庭、法官。
所以，尋日有人話唔好去金鐘高等法院，係好正璀的。

講返，現時大家4點訴求︰
當中第2、第3點，處理嘅權力其實係律政司度，刑事檢控人員可以揀檢控罪名。
有關觀點亦可參考早幾天劉進圖所寫嘅文章︰

純粹知識補充。

香港人，加油
兄弟爬山

咁「三權分立」,, 喺咪唔可以圍政總, 警總, 立法會?

司法獨立同圍唔圍有乜邏輯關係呢?

唔圍就有司法獨立咩?

依家香港喺司法獨立咩?

法官唔喺特首任命咩?

如果香港依家仲有司法獨立, 咁點解德國仲會批出政治庇護??

無話圍唔圍
唔好咁燥動
係出面內容錯哂

同埋 依家擺明

行政主導

「唔好搞到「司」，因為要「司法獨立」等等。呢點當然認同。」

你認同緊一樣無邏輯關喺既事

香港司法體系, 本身就越嚟越唔獨立,
越嚟越支持宗主國及殖民政府
大家要認清其本質

司法獨立, 喺只有英國人執政時代, 或香港獨立民主政體後, 才存在

在支那殖民地政府時期, 喺一個虛幻嚟

純粹指出
權在政府

所以未話唔告係無可能囉